犬隻訓練師岀千字文撐脂粉客鄭俊弘及姣婆何雁詩

原link:

一支筆，一篇報導，可以說出人間真善美，亦可以是主觀誤導，各種工具都有其好與壞處，在乎使用者是否有知識技巧及心態。從事訓練犬隻行業二十載仍需不斷學習，我可以大膽說什麼訓練工具都懂得用，清楚明白各工具的長短處，教導時會因應狗主與狗隻需要，環境，安全性而選擇合適工具，不正確去使用任何工具都會造成問題與傷害，這是常識吧！使用任何工具都需要學習，使用釘帶技巧正確，心態情緒良好，不是長時間佩戴，難以造成報導中的傷害。
現代大眾受即食文化影響沒有真心尋求事實和知識耐性，主觀角度斷章取義就變成大眾認知的事實，人云亦云以訛傳訛 ，不單受害人鄭俊泓先生對領養的狗狗Rylie付出和愛與責任心，成為被無知者攻擊的論點，亦令真心想改善有行為問題狗狗的狗主卻步猶豫和提供教學的我們感到洩氣與無奈，有問題想了解可以向我們提問，我們樂意回答。
作為一個公眾人物，如果有心要傷害狗狗，還須要帶狗出街，招人話柄嗎？
Rylie是一頭體魄強健，年青，力氣大的拉布拉多犬，拉布拉多犬性格熱情活躍好玩好食，不知道說聲聲虐待的大眾，可有試過帶類似的狗隻出街散步呢？牠們力氣大會搶繩，可以令人甩骹或勞損，撲向行人討玩，搶小朋友玩具，過度熱情撲狗，衝進食店討吃，衝出馬路，可知道這一切狗狗與生俱來的行為，帶出的各種危險嗎？會造成各種混亂：狗打交， 嚇怕途人或連人帶狗被車撞傷，以上所提出各種混亂的可能性是真正發生在很多狗主身上，因狗主沒有妥善管理狗隻，任由愛犬做出危險或騷擾的行為，這些狗主難道就表示愛狗及沒有任何問題與責任嗎？反而鄭先生盡力管理好自己愛犬，為了Rylie有正常的社交生活，不斷尋求方法學習改進，卻因大眾知識不足而要被指責，實在百思不得其解。
管理狗隻和教小朋友很相似，小朋友每一個也會有不同性格，難道有過度活躍症，專注力不足或患有自閉症的家長，不想自己的小朋友與正常的小朋友一樣發展學習嗎？這些小朋友需要到特別的學校學習，有些小朋友甚至需要食藥控制協助，家長們付出的心力，時間與耐性絕對比普通的小朋友多，這些一切難道對家長不是壓力嗎？外人會明白固中辛酸與諒解嗎？狗和小朋友一樣可以有以上的問題，家長們和負責任的狗主唯一的希望只是想小朋友(愛犬)可以開心生活與成長。
當然教學方法有很多種，是否有一種方法是絕對的正確呢？或是否有一種方法可以應付在任何的狗隻上呢？在指責別人的時候，又有否做好了自己作為一個狗主的責任呢？自己的狗隻是否已經管理妥善？量人前有否量己呢？

報導中愛護動物協會公關及獸醫聲稱在香港使用“釘帶 prong collar"可能違法，可能對動物造成不必要傷害及可能涉及虐待。奇怪的是一間香港最大的動物福利機構，會聲聲說動物受傷害但什麼都是可能？違法就是違法，傷害就是傷害，可以見獸醫驗傷檢查，虐待就是虐待，如真實有發生以上的指控都是清晰不過的事，愛協擁有多間中心，獸醫部，領養部， 動物督察，教育部，動物福利部 等等，沒有需要這麼多可能的空間吧！而且對這一事件可以有什麼的協助方法呢？
擁有這麼強大資源的動物福利機構對接收等待領養的動物門檻也看來高了點吧，受驚的動物，有行為問題的動物統統判以不合適被人領養的罪名而被安樂死，反之我與很多零資源的獨立義工和小型的動物機構合作，用盡各種方法改寫生命將受驚的、有行為問題的狗隻，逐一調教再送到領養家庭，方法和過程未必是大眾認受，可是結果牠們是教好後，過著幸福的生活，希望大眾明白學習的心態是需要抱開放的心，接受新事新概念，進行分析與改進，這是一個過程， 斷章取義不求甚解令人固步自封難以進步。動物是求生，不是求死，請貴會將時間及資源投放更多在實事上及提升犬隻訓練上的水平。

有相關經驗人士之留言

一係收左錢，再唔係就FANS或者托上托

牙Fred

等睇佢俾人圍插

下面都有班人撐佢地

收左錢啦 兩個都大把錢

佢奶人鞋底奶到出曬面,
咁都有人護航, 咩世界

係咪就係佢賣個圈畀人